{"config":{"lang":["es"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"\u00a1Hola! Soy Estanislao Molinas","text":"<p>Estudiante de \u00faltimo a\u00f1o de Relaciones Internacionales (UCSF). Cofundador de Tel\u00e9fono Rojo. Intereses principales: - An\u00e1lisis de pol\u00edtica exterior - Sistemas pol\u00edticos comparados - Investigaci\u00f3n - Estrategias de internacionalizaci\u00f3n</p> <p>Tesina de grado: en curso.</p> <p>Mirar mis Proyectos, Art\u00edculos y Experiencia &amp; skills. \u2014 Contacto: estanislao.molinasir@gmail.com</p>"},{"location":"articulos/","title":"Art\u00edculos","text":""},{"location":"articulos/#diploactiva-equipo-de-redaccion-oct-2024-actualidad","title":"DiploActiva (equipo de redacci\u00f3n) \u2014 oct. 2024 \u2013 actualidad","text":"<p>Listado con t\u00edtulo + a\u00f1o + link:</p> <ul> <li>Hablemos de Relaciones Internacionales \u2014 2025. https://diploactiva.com/2025/03/27/hablemos-de-relaciones-internacionales/</li> <li>Una geopol\u00edtica online \u2014 2025. https://diploactiva.com/2025/07/25/una-geopolitica-online/</li> <li>Desmitificando el sistema pol\u00edtico chino \u2014 2025. https://diploactiva.com/2025/09/10/desmitificando-el-sistema-politico-chino/</li> <li>Liberalismo comercial: declive y reconfiguraci\u00f3n \u2014 2025. https://diploactiva.com/2025/06/12/liberalismo-comercial-declive-y-reconfiguracion/</li> <li>In memoriam de Joseph Nye \u2014 2025. https://diploactiva.com/2025/05/16/in-memoriam-de-joseph-nye/</li> <li>El realismo neocl\u00e1sico: teor\u00eda de alcance medio \u2014 2025. https://diploactiva.com/2025/05/02/el-realismo-neoclasico-teoria-de-alcance-medio/</li> <li>El legado de Francisco \u2014 2025. https://diploactiva.com/2025/04/21/el-legado-de-francisco/</li> </ul>"},{"location":"articulos/#otros-materiales","title":"Otros materiales","text":"<ul> <li>Tel\u00e9fono Rojo \u2014 canal: https://www.youtube.com/@telefonorojo-rojo \u00b7 IG: https://www.instagram.com/telefono_rojo_/</li> </ul>"},{"location":"contacto/","title":"Contacto","text":"<ul> <li>\ud83d\udce7 Email: estanislao.molinasir@gmail.com </li> <li>\ud83d\udcbc LinkedIn: https://www.linkedin.com/in/estanislao-molinas-4057ba1b8/ </li> <li>\ud83e\uddd1\u200d\ud83d\udcbb GitHub: https://github.com/estanimolinas </li> <li>\u25b6\ufe0f YouTube (Tel\u00e9fono Rojo): https://www.youtube.com/@telefonorojo-rojo </li> <li>\ud83d\udcf8 Instagram: https://www.instagram.com/telefono_rojo_/ \u00b7 https://www.instagram.com/opi.ucsf/</li> </ul>"},{"location":"experiencia/","title":"Experiencia y skills","text":""},{"location":"experiencia/#experiencia","title":"Experiencia","text":"<ul> <li>Cofundador \u2014 Tel\u00e9fono Rojo (ago. 2025 \u2013 act.)   Cocreaci\u00f3n de contenidos, investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n.</li> <li>Embajador institucional \u2014 UCSF, Lic. RR.II. (jun. 2025 \u2013 act.)</li> <li>Becario estudiante \u2014 Proyecto de investigaci\u00f3n (Posgrado, UCSF) (may. 2025 \u2013 act.)   Proyecto: Potencias Medias del Sur Global (Indonesia, India, Turqu\u00eda, 2000\u20132022). Equipo del Dr. Roberto Miranda.</li> <li>Ayudante de c\u00e1tedra \u2014 Teor\u00eda de las RR.II. (UCSF) (abr. 2025 \u2013 act.)</li> <li>Redactor \u2014 DiploActiva (oct. 2024 \u2013 act.)</li> <li>Junior SEO Analyst \u2014 Refindable (ene. 2025 \u2013 sept. 2025)   Research de keywords, on-page SEO, briefs de contenido, elaboraci\u00f3n de informes en Looker Studio, soporte en GSC, coordinaci\u00f3n con contenidos.</li> <li>Fundaci\u00f3n Club de la Libertad (2024\u20132025)   Coordinaci\u00f3n de ciclo de homenajes, eventos internacionales y guion.</li> <li>Voluntario \u2014 OPI (UCSF) (feb. 2023 \u2013 act.)</li> <li>Project Copilot \u2014 PM Trainee (abr. 2024 \u2013 ene. 2025)</li> </ul>"},{"location":"experiencia/#formacion","title":"Formaci\u00f3n","text":"<ul> <li>Lic. en Relaciones Internacionales \u2014 UCSF. Tesina de grado en curso.</li> </ul>"},{"location":"experiencia/#certificaciones","title":"Certificaciones","text":"<ul> <li>Google Project Management Professional Certificate (v2) \u2014 Credly: https://www.credly.com/badges/b5906234-da79-490c-b56d-bffa8369bd34/linked_in_profile </li> <li>Google AI Essentials \u2014 Coursera: https://coursera.org/share/2e04191a6c4243333317824cc1d26663 </li> <li>Certificato PLIDA B2 \u2014 Societ\u00e0 Dante Alighieri \u2014 Verificaci\u00f3n: https://certificazioneplida.dante.global/stcert.php?id=183685&amp;mn=No </li> <li>AWS Skill Builder \u2014 Foundations of Prompt Engineering (completado)</li> </ul>"},{"location":"experiencia/#herramientas","title":"Herramientas","text":"<ul> <li>SEO / Contenidos: Ahrefs, fundamentos on-page, soporte en Google Search Console, elaboraci\u00f3n de informes en Looker Studio.  </li> <li>Datos / oficina: Google Sheets, Excel (tablas/gr\u00e1ficos).  </li> <li>Comercio / datos: Trademap.  </li> <li>Edici\u00f3n / dise\u00f1o: Canva, CapCut, Figma.  </li> <li>Web: Markdown, MkDocs, GitHub Pages.</li> </ul>"},{"location":"experiencia/#idiomas","title":"Idiomas","text":"<ul> <li>Espa\u00f1ol: nativo  </li> <li>Ingl\u00e9s: C1 </li> <li>Italiano: B2 (PLIDA)</li> </ul>"},{"location":"proyectos/","title":"Proyectos","text":""},{"location":"proyectos/#telefono-rojo-cofundador-ago-2025-actualidad","title":"Tel\u00e9fono Rojo (Cofundador) \u2014 ago. 2025 \u2013 actualidad","text":"<p>Divulgaci\u00f3n sobre pol\u00edtica y geopol\u00edtica (hilos, shorts, entrevistas). Aptitudes vinculadas: Cocreaci\u00f3n, Figma, Investigaci\u00f3n, Divulgaci\u00f3n cient\u00edfica, Marketing en Instagram. Links: Instagram, YouTube Video destacado: \u00bfQu\u00e9 son las Relaciones Internacionales?</p>"},{"location":"proyectos/#opi-observatorio-de-politica-internacional-ucsf-feb-2023-actualidad","title":"OPI \u2014 Observatorio de Pol\u00edtica Internacional (UCSF) \u2014 feb. 2023 \u2013 actualidad","text":"<p>Voluntariado estudiantil. An\u00e1lisis de coyuntura y difusi\u00f3n. Mapas de poder #1 (reel IG): https://www.instagram.com/opi.ucsf/reel/DORjY77DvEA/ Art\u00edculo de base (PDF): https://www.ucsf.edu.ar/wp-content/uploads/2025/06/IsraelIran2025.pdf</p>"},{"location":"proyectos/#proyecto-de-investigacion-ucsf-posgrado-may-2025-actualidad","title":"Proyecto de investigaci\u00f3n (UCSF, Posgrado) \u2014 may. 2025 \u2013 actualidad","text":"<p>Tema: Potencias Medias del Sur Global (Indonesia, India y Turqu\u00eda, 2000\u20132022). Rol: Becario Estudiante (equipo del Dr. Roberto Miranda). CV Dr. Miranda: https://www.iri.edu.ar/images/Documentos/doctorado/cv/miranda_cv.pdf Paper relacionado (autor\u00eda del Dr. Miranda): https://revistaintellector.org.br/index.php/intellector/article/view/14 </p> <p>Paper en redacci\u00f3n; se contin\u00faa la l\u00ednea de investigaci\u00f3n del Dr. Miranda.</p>"},{"location":"proyectos/#pagina-web-personal-sept-2025-actualidad","title":"P\u00e1gina web personal \u2014 sept. 2025 \u2013 actualidad","text":"<p>Proyecto para potenciar mi marca personal. Aptitudes: GitHub, Visual Studio Code, Python, MkDocs. Sitio: https://estanimolinas.github.io/estanislaomolinaspersonalpage/</p>"},{"location":"proyectos/#fundacion-club-de-la-libertad-20242025","title":"Fundaci\u00f3n Club de la Libertad \u2014 2024\u20132025","text":"<ul> <li>Coordinador ciclo de homenajes (jul. 2024 \u2013 ene. 2025) \u2014 coordinaci\u00f3n semanal.  </li> <li>Eventos internacionales y guion (mar. 2024 \u2013 jul. 2024).  </li> <li>Caf\u00e9 y Geopol\u00edtica #1 (ago. 2025) \u2014 proyecto de vinculaci\u00f3n con sociedad civil.</li> </ul>"},{"location":"proyectos/#project-copilot-pm-trainee-abr-2024-ene-2025","title":"Project Copilot \u2014 PM Trainee (abr. 2024 \u2013 ene. 2025)","text":"<p>Formaci\u00f3n pr\u00e1ctica en gesti\u00f3n de proyectos.</p>"},{"location":"_backup_20250930_0949/","title":"Inicio","text":"<p>\u00a1Hola! Soy Estanislao Molinas. Trabajo temas de Relaciones Internacionales, an\u00e1lisis de datos y comunicaci\u00f3n.</p> <p>Contacto LinkedIn</p>"},{"location":"_backup_20250930_0949/#que-vas-a-encontrar-aca","title":"Qu\u00e9 vas a encontrar ac\u00e1","text":"<ul> <li>Un resumen de mis proyectos (academia y divulgaci\u00f3n).</li> <li>Art\u00edculos y notas donde particip\u00e9.</li> <li>Mi experiencia e herramientas de trabajo.</li> </ul> <ul> <li> <p>OPI \u2014 Observatorio de Pol\u00edtica Internacional   An\u00e1lisis y visualizaciones de coyuntura internacional (UCSF). Instagram OPI</p> </li> <li> <p>Tel\u00e9fono Rojo   Proyecto de divulgaci\u00f3n sobre pol\u00edtica y geopol\u00edtica. YouTube \u00b7 Instagram</p> </li> </ul>"},{"location":"_backup_20250930_0949/articulos/","title":"Art\u00edculos","text":"<p>Listado breve (ir\u00e9 sumando):</p> <ul> <li>[T\u00edtulo del art\u00edculo #1] \u2014 Medio X (A\u00f1o). Breve bajada del tema y aporte. Leer \u00bb</li> <li>[T\u00edtulo del art\u00edculo #2] \u2014 Blog/Revista Y (A\u00f1o). Resumen de 1\u20132 l\u00edneas. Leer \u00bb</li> <li>[Hilo o video explicativo] \u2014 Tel\u00e9fono Rojo (A\u00f1o). Ver \u00bb</li> </ul> <p>\u00bfQuer\u00e9s ver material espec\u00edfico (dataset, ficha t\u00e9cnica, etc.)? Escribime y lo comparto.</p>"},{"location":"_backup_20250930_0949/contacto/","title":"Contacto","text":"<p>\u00bfColaboramos?</p> <ul> <li>Email: estanislao.molinasir@gmail.com </li> <li>LinkedIn: https://www.linkedin.com/in/estanislao-molinas-4057ba1b8/ </li> <li>Tel\u00e9fono Rojo: YouTube \u00b7 Instagram</li> </ul>"},{"location":"_backup_20250930_0949/experiencia/","title":"Experiencia y skills","text":""},{"location":"_backup_20250930_0949/experiencia/#experiencia-relevante","title":"Experiencia relevante","text":"<ul> <li>Divulgaci\u00f3n y an\u00e1lisis internacional \u2014 OPI / Tel\u00e9fono Rojo   Gui\u00f3n, investigaci\u00f3n, visualizaci\u00f3n y publicaci\u00f3n en redes.</li> <li>Asistencia de investigaci\u00f3n \u2014 Universidad / Centro de estudios   Revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica, limpieza de datos y gr\u00e1ficos.</li> </ul>"},{"location":"_backup_20250930_0949/experiencia/#formacion","title":"Formaci\u00f3n","text":"<ul> <li>Relaciones Internacionales \u2014 (Universidad, a\u00f1o).  </li> <li>Cursos: Data viz / An\u00e1lisis pol\u00edtico / Comunicaci\u00f3n p\u00fablica.</li> </ul>"},{"location":"_backup_20250930_0949/experiencia/#herramientas","title":"Herramientas","text":"<ul> <li>Datos / viz: Looker Studio, Google Sheets, Excel (tablas, gr\u00e1ficos), Trademap.  </li> <li>SEO / contenidos: ahrefs, nociones de on-page y pauta.  </li> <li>Gr\u00e1fica/edici\u00f3n: Canva/CapCut.  </li> <li>Markdown / MkDocs / GitHub Pages para sitios est\u00e1ticos.</li> </ul>"},{"location":"_backup_20250930_0949/experiencia/#idiomas","title":"Idiomas","text":"<ul> <li>Espa\u00f1ol (nativo) \u00b7 Ingl\u00e9s (\u2026%) \u00b7 Portugu\u00e9s (\u2026%)</li> </ul>"},{"location":"_backup_20250930_0949/proyectos/","title":"Proyectos","text":""},{"location":"_backup_20250930_0949/proyectos/#opi-observatorio-de-politica-internacional-ucsf","title":"OPI \u2014 Observatorio de Pol\u00edtica Internacional (UCSF)","text":"<p>An\u00e1lisis semanal, curadur\u00eda de fuentes y tableros con indicadores (comercio, conflictos, elecciones, etc.). Rol: coordinaci\u00f3n de contenidos, visualizaci\u00f3n y publicaci\u00f3n. Links: Instagram OPI</p> <p></p>"},{"location":"_backup_20250930_0949/proyectos/#telefono-rojo","title":"Tel\u00e9fono Rojo","text":"<p>Proyecto de divulgaci\u00f3n en redes sobre pol\u00edtica y geopol\u00edtica (formatos: hilos, shorts y entrevistas). Links: YouTube \u00b7 Instagram</p> <p></p>"},{"location":"_backup_20250930_0949/proyectos/#investigacion-paper-dr-miranda","title":"Investigaci\u00f3n / Paper (Dr. Miranda)","text":"<p>Colaboraciones en revisi\u00f3n de literatura, datos y edici\u00f3n final. Entrega: versi\u00f3n preprint + gr\u00e1ficas listas para publicaci\u00f3n.</p>"}]}